[
    {
        "qid":"0000169-1",
        "qtype":"information",
        "question":"O que \u00e9... infe\u00e7\u00e3o renal?",
        "answer":"A pielonefrite \u00e9 um tipo de infec\u00e7\u00e3o do trato urin\u00e1rio (UTI) que afeta um ou ambos os rins."
    },
    {
        "qid":"0000169-2",
        "qtype":"information",
        "question":"O que \u00e9... infe\u00e7\u00e3o renal?",
        "answer":"O trato urin\u00e1rio \u00e9 o sistema de drenagem dos corpos para remover res\u00edduos e \u00e1gua extra. O trato urin\u00e1rio inclui dois rins, dois ureteres, uma bexiga e uma uretra. Os rins s\u00e3o dois \u00f3rg\u00e3os em forma de feij\u00e3o, cada um do tamanho de um punho. Eles est\u00e3o localizados perto do meio da parte de tr\u00e1s, logo abaixo da gaiola tor\u00e1cica, um de cada lado da coluna. Todos os dias, os dois rins processam cerca de 200 litros de sangue para produzir cerca de 1 a 2 litros de urina, composto por res\u00edduos e \u00e1gua extra. Crian\u00e7as produzem menos urina do que adultos. A quantidade produzida depende da idade deles. A urina flui dos rins para a bexiga atrav\u00e9s dos tubos chamados ureters. A bexiga armazena urina at\u00e9 libert\u00e1-la atrav\u00e9s da mic\u00e7\u00e3o. Quando a bexiga esvazia, a urina sai do corpo atrav\u00e9s de um tubo chamado uretra no fundo da bexiga."
    },
    {
        "qid":"0000169-3",
        "qtype":"causes",
        "question":"O que causa a pielonefrite: infec\u00e7\u00e3o renal?",
        "answer":"A pielonefrite \u00e9 causada por uma bact\u00e9ria ou v\u00edrus infectando os rins. Embora muitas bact\u00e9rias e v\u00edrus possam causar pielonefrite, a bact\u00e9ria Escherichia coli \u00e9 muitas vezes a causa. Bacterias e v\u00edrus podem se mover para os rins da bexiga ou podem ser transportados atrav\u00e9s da corrente sangu\u00ednea de outras partes do corpo. Uma UTI na bexiga que n\u00e3o se move para os rins \u00e9 chamada cistite."
    },
    {
        "qid":"0000169-4",
        "qtype":"susceptibility",
        "question":"Quem est\u00e1 em risco para a pielonefrite: infec\u00e7\u00e3o renal? N\u00e3o, n\u00e3o, n\u00e3o, n\u00e3o, n\u00e3o, n\u00e3o, n\u00e3o, n\u00e3o, n\u00e3o, n\u00e3o, n\u00e3o, n\u00e3o, n\u00e3o, n\u00e3o, n\u00e3o, n\u00e3o, n\u00e3o, n\u00e3o, n\u00e3o, n\u00e3o, n\u00e3o, n\u00e3o, n\u00e3o, n\u00e3o, n\u00e3o, n\u00e3o, n\u00e3o, n\u00e3o, n\u00e3o, n\u00e3o, n\u00e3o, n\u00e3o, n\u00e3o, n\u00e3o, n\u00e3o, n\u00e3o, n\u00e3o, n\u00e3o, n\u00e3o, n\u00e3o, n\u00e3o, n\u00e3o, n\u00e3o, n\u00e3o.",
        "answer":"Pessoas com maior risco de pielonefrite s\u00e3o aquelas que t\u00eam uma infec\u00e7\u00e3o da bexiga e aquelas com um problema estrutural, ou anat\u00f4mico, no trato urin\u00e1rio. A urina normalmente flui apenas em uma dire\u00e7\u00e3o dos rins para a bexiga. No entanto, o fluxo de urina pode ser bloqueado em pessoas com um defeito estrutural do trato urin\u00e1rio, uma pedra renal, ou uma pr\u00f3stata ampliada gl\u00e2ndula em forma de noz em homens que cerca a uretra no pesco\u00e7o da bexiga e fornece fluido que vai para o s\u00eamen. A urina tamb\u00e9m pode voltar, ou refluxar, para um ou ambos os rins. Este problema, que \u00e9 chamado de refluxo vesicoureteral (VUR), acontece quando o mecanismo valvar que normalmente impede o fluxo de urina para tr\u00e1s n\u00e3o est\u00e1 funcionando corretamente. O URV \u00e9 mais comumente diagnosticado durante a inf\u00e2ncia. Mulheres gr\u00e1vidas e pessoas com diabetes ou um enfraquecido sistema imunol\u00f3gico tamb\u00e9m est\u00e3o em risco aumentado de pielonefrite."
    },
    {
        "qid":"0000169-5",
        "qtype":"symptoms",
        "question":"Quais s\u00e3o os sintomas da pielonefrite: infec\u00e7\u00e3o renal?",
        "answer":"Sintomas de pielonefrite podem variar dependendo da idade das pessoas e podem incluir o seguinte: - febre - v\u00f3mitos - dor nas costas, nos lados e na ingle - arrepios - n\u00e1useas - mic\u00e7\u00e3o frequente, dolorosa Crian\u00e7as menores de 2 anos s\u00f3 podem ter febre alta sem sintomas relacionados com o trato urin\u00e1rio. As pessoas mais velhas podem n\u00e3o ter nenhum sintoma relacionado com o trato urin\u00e1rio tamb\u00e9m; em vez disso, podem apresentar confus\u00e3o, fala desordenada, ou alucina\u00e7\u00f5es."
    },
    {
        "qid":"0000169-6",
        "qtype":"complications",
        "question":"Quais s\u00e3o as complica\u00e7\u00f5es da pielonefrite: infec\u00e7\u00e3o renal?",
        "answer":"A maioria das pessoas com pielonefrite n\u00e3o tem complica\u00e7\u00f5es se apropriadamente tratadas com medicamentos para combater bact\u00e9rias chamados antibi\u00f3ticos. Em casos raros, a pielonefrite pode causar cicatrizes renais permanentes, o que pode levar a doen\u00e7a renal cr\u00f4nica, press\u00e3o arterial alta e insufici\u00eancia renal. Esses problemas geralmente ocorrem em pessoas com um problema estrutural no trato urin\u00e1rio, doen\u00e7a renal de outras causas, ou epis\u00f3dios repetidos de pielonefrite. Infe\u00e7\u00e3o nos rins pode se espalhar para a corrente sangu\u00ednea uma condi\u00e7\u00e3o grave chamada sepsis embora isso tamb\u00e9m seja incomum."
    },
    {
        "qid":"0000169-7",
        "qtype":"exams and tests",
        "question":"Como diagnosticar a pielonefrite: infec\u00e7\u00e3o renal?",
        "answer":"Os testes usados para diagnosticar a pielonefrite dependem da idade, do sexo e da resposta ao tratamento e incluem os seguintes: A an\u00e1lise de urina est\u00e1 testando uma amostra de urina. A amostra de urina \u00e9 coletada em um recipiente especial em um escrit\u00f3rio de provedores de sa\u00fade ou estabelecimento comercial e pode ser testada no mesmo local ou enviada para um laborat\u00f3rio para an\u00e1lise. A presen\u00e7a de gl\u00f3bulos brancos e bact\u00e9rias na urina indicam infec\u00e7\u00e3o. - Cultura urin\u00e1ria. Uma cultura de urina \u00e9 feita colocando parte de uma amostra de urina em um tubo ou prato com uma subst\u00e2ncia que encoraja qualquer bact\u00e9ria presente a crescer. A amostra de urina \u00e9 coletada em um recipiente especial em um escrit\u00f3rio de profissionais de sa\u00fade ou estabelecimento comercial e enviada para um laborat\u00f3rio para cultura. Uma vez que as bact\u00e9rias se multiplicam, o que geralmente leva 1 a 3 dias, elas podem ser identificadas. O m\u00e9dico pode ent\u00e3o determinar o melhor tratamento. - Ultrassom. Ultrassom usa um dispositivo, chamado transdutor, que rebota ondas sonoras seguras e indolores dos \u00f3rg\u00e3os para criar uma imagem de sua estrutura. O procedimento \u00e9 realizado em um escrit\u00f3rio de profissionais de sa\u00fade, ambulat\u00f3rio ou hospital por um t\u00e9cnico especialmente treinado, e as imagens s\u00e3o interpretadas por um m\u00e9dico radiologista especializado em imagem m\u00e9dica; anestesia n\u00e3o \u00e9 necess\u00e1ria. As imagens podem mostrar obstru\u00e7\u00f5es no trato urin\u00e1rio. O ultrassom \u00e9 usado frequentemente para pessoas que n\u00e3o respondem ao tratamento em 72 horas. -Tomografia computadorizada. Os exames de TC usam uma combina\u00e7\u00e3o de raios X e tecnologia de computador para criar imagens tridimensionais (3-D). Uma tomografia pode incluir a inje\u00e7\u00e3o de um corante especial, chamado meio de contraste. As tomografias requerem que a pessoa deite em uma mesa que desliza para um dispositivo em forma de t\u00fanel onde os raios X s\u00e3o tirados. O procedimento \u00e9 realizado em um ambulat\u00f3rio ou hospital por um t\u00e9cnico de raios X, e as imagens s\u00e3o interpretadas por um radiologista. Anestesia n\u00e3o \u00e9 necess\u00e1ria. A tomografia pode mostrar obstru\u00e7\u00f5es no trato urin\u00e1rio. O teste \u00e9 usado frequentemente para pessoas que n\u00e3o respondem ao tratamento em 72 horas. - Cistouretrograma de voto (VCUG). Um VCUG \u00e9 uma imagem de raios X da bexiga e uretra tomada enquanto a bexiga est\u00e1 cheia e durante a mic\u00e7\u00e3o, tamb\u00e9m chamada de vazamento. O procedimento \u00e9 realizado em um ambulat\u00f3rio ou hospital por um t\u00e9cnico de raios-X supervisionado por um radiologista, que interpreta as imagens. Anestesia n\u00e3o \u00e9 necess\u00e1ria, mas seda\u00e7\u00e3o pode ser usada para algumas pessoas. A bexiga e a uretra s\u00e3o preenchidas com meio de contraste para tornar as estruturas claramente vis\u00edveis nas imagens de raios X. A m\u00e1quina de raios X captura imagens do meio de contraste enquanto a bexiga est\u00e1 cheia e quando a pessoa urina. Este teste pode mostrar anormalidades no interior da uretra e bexiga e \u00e9 geralmente usado para detectar URV em crian\u00e7as. - Exame retal digital (DRE). Um DRE \u00e9 um exame f\u00edsico da pr\u00f3stata que \u00e9 realizado no escrit\u00f3rio de provedores de sa\u00fade. Anestesia n\u00e3o \u00e9 necess\u00e1ria. Para fazer o exame, o m\u00e9dico pede \u00e0 pessoa para se curvar sobre uma mesa ou deitar do lado dele, segurando os joelhos perto do peito. O m\u00e9dico desliza um dedo lubrificado e lubrificado para o reto e sente a parte da pr\u00f3stata que est\u00e1 na frente do reto. Homens com suspeita de pielonefrite podem ter um DRE para determinar se uma pr\u00f3stata inchada pode estar obstruindo o pesco\u00e7o da bexiga. - Cintilografia de \u00e1cido dimercaptossuccinico (DMSA). A cintilografia DMSA \u00e9 uma t\u00e9cnica de imagem que se baseia na detec\u00e7\u00e3o de pequenas quantidades de radia\u00e7\u00e3o ap\u00f3s inje\u00e7\u00e3o de material radioativo. Como a dose de material radioativo \u00e9 pequena, o risco de causar danos \u00e0s c\u00e9lulas \u00e9 baixo. O procedimento \u00e9 realizado em um ambulat\u00f3rio ou hospital por um t\u00e9cnico especialmente treinado, e as imagens s\u00e3o interpretadas por um radiologista. Anestesia n\u00e3o \u00e9 necess\u00e1ria. O material radioativo \u00e9 injetado em uma veia no bra\u00e7o das pessoas e viaja pelo corpo at\u00e9 os rins. C\u00e2meras e computadores especiais s\u00e3o usados para criar imagens do material radioativo enquanto ele passa pelos rins. O material radioativo faz com que as partes do rim que est\u00e3o infectadas ou com cicatrizes se destaquem na imagem. A cintilografia DMSA \u00e9 usada para mostrar a gravidade da infec\u00e7\u00e3o renal ou dano renal, como cicatrizes."
    },
    {
        "qid":"0000169-8",
        "qtype":"treatment",
        "question":"Quais s\u00e3o os tratamentos para a pielonefrite: infec\u00e7\u00e3o renal?",
        "answer":"A pielonefrite \u00e9 tratada com antibi\u00f3ticos, que podem precisar ser tomados por v\u00e1rias semanas. Enquanto uma amostra de urina \u00e9 enviada para um laborat\u00f3rio para cultura, o m\u00e9dico pode come\u00e7ar o tratamento com um antibi\u00f3tico que combate os tipos mais comuns de bact\u00e9rias. Uma vez que os resultados da cultura s\u00e3o conhecidos e a bact\u00e9ria \u00e9 claramente identificada, o provedor de sa\u00fade pode mudar o antibi\u00f3tico para um que visa mais eficazmente a bact\u00e9ria. Antibi\u00f3ticos podem ser administrados atrav\u00e9s de uma veia, oralmente, ou ambos. Obstru\u00e7\u00f5es do trato urin\u00e1rio s\u00e3o frequentemente tratadas com cirurgia. Pacientes gravemente doentes podem ser hospitalizados e limitados ao repouso da cama at\u00e9 que possam tomar os fluidos e medicamentos que precisam por conta pr\u00f3pria. L\u00edquidos e medicamentos podem ser administrados por via intravenosa durante esse tempo. Em adultos, as repeti\u00e7\u00f5es de culturas de urina devem ser realizadas ap\u00f3s o fim do tratamento para garantir que a infec\u00e7\u00e3o n\u00e3o se repita. Se um teste repetitivo mostrar infec\u00e7\u00e3o, outro curso de 14 dias de antibi\u00f3ticos \u00e9 prescrito; se a infec\u00e7\u00e3o voltar a ocorrer, antibi\u00f3ticos s\u00e3o prescritos por 6 semanas."
    },
    {
        "qid":"0000169-9",
        "qtype":"considerations",
        "question":"O que fazer para a pielonefrite: infec\u00e7\u00e3o renal?",
        "answer":"Comer, dieta e nutri\u00e7\u00e3o n\u00e3o t\u00eam sido mostrados para desempenhar um papel na causa ou preven\u00e7\u00e3o da pielonefrite."
    },
    {
        "qid":"0000169-10",
        "qtype":"considerations",
        "question":"O que fazer para a pielonefrite: infec\u00e7\u00e3o renal?",
        "answer":"- A pielonefrite \u00e9 um tipo de infec\u00e7\u00e3o do trato urin\u00e1rio que afeta um ou ambos os rins. - A pielonefrite \u00e9 causada por uma bact\u00e9ria ou v\u00edrus infectando os rins. Embora muitas bact\u00e9rias e v\u00edrus possam causar pielonefrite, a bact\u00e9ria Escherichia coli \u00e9 muitas vezes a causa. Bacterias e v\u00edrus podem se mover para os rins da bexiga ou podem ser transportados atrav\u00e9s da corrente sangu\u00ednea de outras partes do corpo. - Sintomas de pielonefrite podem variar dependendo da idade de uma pessoa e podem incluir o seguinte: - febre - v\u00f3mitos - dor nas costas, nos lados e na virilha - calafrios - n\u00e1useas - mic\u00e7\u00e3o frequente, dolorosa - crian\u00e7as menores de 2 anos s\u00f3 podem ter febre alta sem sintomas relacionados com o trato urin\u00e1rio. As pessoas mais velhas podem n\u00e3o ter nenhum sintoma relacionado com o trato urin\u00e1rio tamb\u00e9m; em vez disso, podem apresentar confus\u00e3o, fala desordenada, ou alucina\u00e7\u00f5es. - A maioria das pessoas com pielonefrite n\u00e3o tem complica\u00e7\u00f5es se apropriadamente tratadas com medicamentos para combater bact\u00e9rias chamados antibi\u00f3ticos."
    }
]